《七芯海棠》調寄 李克勤《戀愛為何物》

Hello，大家好，小弟纏玉。好耐冇出嚟填詞啦，希望仲有人識得我呢個骨灰級老人

講返先，呢首歌其實已經差唔多成年前開始寫，但係一直未能完成，中間斷斷續續咁又寫啲寫啲咁，所以詞嘅質素就肯定唔慌好得去邊㗎啦。只不過為咗紀念我終於失驚無神通咗關，所以照樣post出嚟，希望大家插得細力啲

廢話就講住咁多先，下面進入文字呻吟模式，如果唔鐘意睇我嘅文字，可以直接skip去歌詞嗰度啦

紙墨暫擱且怡情，江湖再逢已經年。

翻看手機備忘錄，仿佛瘙癢恰逢肉裏針，乍見年前未克完成之作，一時痛癢交加，復又搖起筆桿來。

本已認命，擱筆如落槳，駕舟遁逃詞海汪洋。偏是現世造化弄人，更有甚於文學作品者。此刻靈感仍缺，猶是戰戰兢兢，卻還得狗尾續貂。

潛游思海，憶昔啟筆之念，感受遂深。金書眾眾，每教落淚者，獨程靈素一人矣。多少年來一直想寫，奈何又懼劣墨難訴衷腸，積埋心底，素成隱願。

而今洗盡鉛華，受蒼莽世道荼毒至深，反有扔下心頭大石之感，藉石墜心湖的良久震蕩，織成寸縷緒言。

乃念：詞作孰好孰壞乎，已非我所能司之事。說穿了不過語出摯情，貪其一快罷了。

咬文嚼字之初衷、描寫抒訴之原委，便也懶談，交諸君自斟酌豈非善哉？

。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。。

《七芯海棠》調寄 李克勤《戀愛為何物》

作曲 : AGA 江海迦

作詞：張纏玉

原詞 : 林若寧

編曲 : 黃思彥

捧一對蠟燭 堆一撮黃土

色香俱欠缺 擎風中不倒

在暗自默數 斟酌住濃度

天荒地老 哪及眼下溫熱懷抱

休失態嚎哭 這感覺還好

終點不遠矣 尚差些鼓搗

毒計預備好 譜美夢帶入墳墓

盼劇毒見效 製造惡敵陪君終老

今世情無路 回頭望悉數是懊惱

柔情跟癡意絮語永遠難盡訴

相處有期已很好 緣何乞討

栽花是為了自醉 沒氣味更願糊塗

此去黃泉路 遺留用心盼被看到

離愁雖恐怖也算暗證情未老

殉愛有途也很好 時辰不早

七芯毒藥暗喻這淡雅若有若無 暗芳自吐

花燭當遺稿 燒光變完好

兄妹般錯配 從此土歸土

命葬廟殿草 想也是壯烈無道

自製著噩耗 化做美麗塵埃飛舞

今世情無路 回頭望悉數是懊惱

柔情跟癡意絮語永遠難盡訴

相處有期已很好 緣何乞討

栽花是為了自醉 沒氣味更願糊塗

此去黃泉路 遺留用心盼被看到

離愁雖恐怖也算暗證情未老

殉愛有途也很好 時辰不早

七芯毒藥暗喻這現眼孽報 未到悟覺已倒數

（靈素此去 陽與陰隔 何世福至 幸與君證相思？）

哀世情無道⋯⋯

只見前塵路 綿綿未止往事似訴

惟瀕熄的愛貫注兩臂猶合抱

只有決堤這一遭 被浸沒更好

此刻蠟炬已盡化 淚眼便也徒勞 期限已到

用淚告 請緊記故人程門靈素

纏玉

終於有新作

回來了

轉瞬便即離開

估到你第一

多謝支持

推到AGA唱

垃圾歌詞好撚難唱

勿拜，勿拜

我send 個post 左俾Aga了

唔好離開好不好

兄台

原來仲喺到

推

程靈素

出現了

睇嚟我真係史前生物

呢兩三年好少見你